%@Titre: Amérique Sud (Sept.) -- 2004
Monsieur M. désire faire l'acquisition d'un véhicule. Une fois la marque et le modèle choisis, il faut choisir le type de motorisation.  Le moteur essence est beaucoup moins cher, mais son utilisation est plus coûteuse (consommation plus importante et le prix du carburant est plus cher). On se propose donc de faire une étude afin de faire le meilleur choix.
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|*{2}{c|}}
\cline{2-3}
\multicolumn{1}{c|}{}&Modèle essence&Modèle diesel\\
\hline
Prix du véhicule (en euro)&18\,700&21\,700\\
\hline
Consommation (nombre de litres pour 100~km)&7,4&5,5\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\par\centerline{\bf Première partie : le véhicule essence}
\begin{myenumerate}
\item Sachant que, dans une station-service, le super 98 (essence) est à 1~\si{\EuRo} le litre : 
\begin{enumerate}
\item Compléter le tableau suivant :
\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|p{1.5cm}|p{1.5cm}|p{2.5cm}|p{2.5cm}|p{1.5cm}|}
\hline
Distance parcourue&100~km&1\,000~km&50 milliers de km (50\,000~ km)&150 milliers de km (150\,000~km)&$x$ milliers de km\\
\hline
Nombre de litres con\-som\-més&&&&&\\
\hline
Coût du carburant&&&&&
\\
\hline
Coût global (véhicule + carburant)&{\Huge$\times$}&{\Huge$\times$}&&&\\
\hline
\end{tabularx}
\end{center}
\item Déterminer la fonction affine qui représente le coût global (véhicule et carburant) en fonction du nombre $x$ de milliers de kilomètres parcourus depuis l'achat du véhicule à moteur essence.
\end{enumerate}
\item Dans un repère orthogonal,tracer la représentation graphique de la fonction $f:x\longmapsto74x+18\,700.$
  \begin{itemize}
  \item 1 carreau représente 10\,000 kilomètres sur l'axe des abscisses, en commençant à zéro;
  \item 1 carreau représente 1\,000 euros sur l'axe des ordonnées, en commençant à 15\,000.
  \end{itemize}
Par lecture graphique, estimer à combien revient la voiture lorsqu'elle atteint 80\,000~km (indiquer les tracés utiles).
\end{myenumerate}